Bezüglich dieses Verfahrens lässt sich feststellen, dass es nicht zur Verarbeitung der durch \ac{tf-idf} erzeugten Vektoren geeignet ist. Egal in welcher Abstimmung der Hyperparameter resultiert immer ein Ergebnis, bei dem über 95\% der Definitionen einem Cluster zugeordnet werden. Selbst wenn dem Verfahren eine vergleichsweise hohe Zahl von Clustern vorgegeben wird, zeigt sich das gleiche Ergebnis. Abbildung \ref{tfidf_kMeans} zeigt ein Ergebnis bei n-Grammen der Größe n=1 und einer Clusterzahl von zehn. Zur Visualisierung wurden die Ursprungsdaten auf zwei Hauptkomponenten reduziert. Die Achsen wurden entfernt, da diese hier keine Rolle spielen.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
      \fbox{\makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.4]{kMeans_10.png}}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{tfidf_kMeans}
  \caption{Ergebnis eines k-Means-Clustering der \ac{tf-idf}-Dokumentvektoren}
\end{figure}

Ebenfalls wirkt sich die Wahl größerer n-Gramme nicht positiv auf das Ergebnis aus. Bei Verarbeitung der Daten mit n-Grammen der Größe n=2 oder n=3 zeigten sich sogar noch extremere Konzentrationen der Daten auf ein Cluster.